# examp-ci-cd



## Инструкция по работе

В репозитории настроена система непрерывной интеграции и развертывания на базе Gitlab CI

Для отправки свежих изменений на стенд, необходимо внести изменения в код приложения (html страницы) `./index.html' и отправить изменения в репозиторий 

## Описание

Приложение - простейшая HTML страница отображаемая веб сервером Nginx

Шаги сборки:

* Этап Build - приложение собирается в Dockerfile (`.build/Dockerfile`), за основу взят базовый образ `nginx:1.21` и отправляется в репозиторий проекта (Gitlab Container Registry)
* Этап Release - Образ забирается из Registry, тегируется как latest и так же отправляется в репозиторий
* Этап Migrate - В связи с тем, что приложение не нуждается в базе данных - в качестве миграции используется простейший баш скрипт с задержкой в 15 секунд `.kube/migrate-job.yaml'. CI ожидает состояния Completed для перехода к деплою.
* Эта Deploy - Собранное приложение, используя манифест Deployment+Service+Ingres (`.kube/application.yaml) деплоится в kubernetes.

## Особенности

- В качестве Kubernetes кластера используется Kind (https://kind.sigs.k8s.io/docs/user/quick-start/) установленный на машине с gitlab runner'ом.
- Сущности Kubernetes (namespace, ingress nginx-controller, imagePullSecret) созданы без использования CI в рамках подготовки тестовой инфраструктуры.
